\section{Mise en œuvre dans code\_aster}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Éléments finis dans \CodeAster}

  On a donc besoin de trois types d'éléments finis:
  \begin{itemize}
    \item Des éléments pour le \emph{fluide} comportant les ddl $(p,\phi)$;
    \item Des éléments pour la \emph{structure} comportant les ddl $(\mathbf{u})$;
    \item Des éléments pour l'\emph{interface fluide-structure} comportant les ddl $(\mathbf{u},\phi)$.
  \end{itemize}

  \begin{alertblock}{Remarque:}
    Le coupalge avec la structure ne se fait que sur les ddl de translation $(\mathbf{u})$.
  \end{alertblock}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Éléments finis dans \CodeAster}

  Dans la commande \CAAffectModel:
  \begin{itemize}
    \item Éléments pour le \emph{fluide}: \CAModelFluidThreeDim, \CAModelFluidTwoDim et \CAModelFluidAxis;
    \item Éléments pour la \emph{structure}: les habituels (3D, plaques, coques, ...);
    \item Éléments pour l'\emph{interface fluide-structure}: \CAModelFSIThreeDim, \CAModelFSITwoDim et \CAModelFSIAxis.
  \end{itemize}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Contraintes sur le maillage}

  Le maillage a nécessairement des contraintes dans le cas IFS:
  \begin{itemize}
    \item Les noeuds doivent être \emph{communs} à l'interface entre fluide et solide, y compris les noeuds décrivant les éléments IFS proprement dits;
    \item Les éléments IFS doivent avoir leur propre support (des faces en 3D, des segments en 2D);
    \item Le fluide doit être maillé.
  \end{itemize}

  \begin{alertblock}{Remarque:}
    Quand on décrit la structure par des éléments de plaque, ça veut dire qu'on aura deux couches d'éléments plans avec des noeuds communs avec la surface du fluide.
  \end{alertblock}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Matériau fluide dans \CodeAster}

  Le matériau pour le fluide est défini par:

  \begin{lstlisting}
eau=DEFI_MATERIAU(FLUIDE=_F(
                            RHO = 1000.,
                            CELE_R = 1400.
                          ),)
\end{lstlisting}

  Pour les coefficients $\rho^f_0$ et $c$ (célérité du son dans le fluide).

  \begin{alertblock}{Remarque:}
    Ces coefficients matériaux doivent également être définis pour les éléments d'interface fluide-structure !
  \end{alertblock}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Modes de ballottement}

  Pour la prise en compte des modes de ballottement à la surface du fluide, il faut utiliser la modélisation
  \texttt{2D\TextUnderscore FLUI\TextUnderscore PESA} sur des éléments surfaciques.

  Ces éléments utilisent les ddl $\phi$ et des ddl de hauteur verticale \texttt{DH}.

  \begin{alertblock}{Remarque:}
    Les éléments \texttt{2D\TextUnderscore FLUI\TextUnderscore PESA} ne peuvent définir une surface que \emph{normale} à l'axe $(Oz)$.
  \end{alertblock}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Modes de ballottement}

  Le maillage a des contraintes dans ce cas:
  \begin{itemize}
    \item Les noeuds doivent être \emph{communs} à l'interface entre fluide et éléments de surface pesante;
    \item Les éléments \texttt{2D\TextUnderscore FLUI\TextUnderscore PESA} doivent avoir leur propre support.
  \end{itemize}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Modes de ballottement}


  Le matériau pour la surface pesante est défini par:

  \begin{lstlisting}
eau=DEFI_MATERIAU(FLUIDE=_F(
                            RHO = 1000.,
                            CELE_R = 1400.
                            PESA_Z = 9.81
                          ),)
\end{lstlisting}

  \texttt{PESA\TextUnderscore Z} donne l'accélération de la pesanteur.
\end{frame}
